排球總會裁判 你問我答

如題

比過幾多張紅牌？

邊球證最黑人憎？

冇比過紅牌 黃牌試過一次delay warning

基本上都好好人 但見過一個係元朗區係串串地 態度唔好

有無試過比球員爆頭？
沙排ref 係咪難考啲？

唔會咁易爆到頭 時間夠你避開個波
依家沙排唔夠人 所以好多室內排球嘅裁判都會轉去考沙排 而且因為唔夠人 門檻都低好多

係你嗰邊有人攔網比人打觸手，都唔係咁難中其實

可唔可以講下一般要幾耐先考到，同個pathway 係點？
line ref>vice ref>main ref 咁？
利伸：咩都唔識

你考完牌一開始只會安派你去做學界裁判波速一啲都唔快
去排總個網應該會有課程有得報 好似一個月度會考曬 要pass筆試再去考實習試 不過都易考 利申：有打開排球 但好多人冇打開都ok

冇分做咩先 你樣樣野都要識 可能第一日落場就會要你上first位

原來唔係續個位升咁
我發覺好多打球嘅都唔識做ref or related knowledge 好似手號，旗號，net setup，or even the rules
好似沙排上手volley set咁
有人話睇個波轉唔轉就得
後來上youtube自學，發覺好多人都理解錯

諗住遲啲考返個沙排旁身

anyways
多謝你個post隔咗咁耐都善心回覆
我當初無expect過你會答

加油啊 人工真係算唔錯
因為我都expect唔到會有人問 希望解答到你啦

六七年前都做過裁判 三級
啲gear仲喺到